Небольшая шайба, скользящая по гладкой горизонтальной поверхности, наезжает на гладкую горку, покоящуюся на той же поверхности. После того, как шайба соскользнула с горки, оказалось, что шайба и горка движутся по гладкой горизонтальной поверхности с одинаковыми по модулю скоростями.
\begin{enumtask}
	\item Определите, при каком соотношении масс шайбы и горки это возможно.
	
	\item Найдите отношение максимальной потенциальной энергии, которая была у шайбы во время подъёма на горку, к начальной кинетической энергии шайбы.
\end{enumtask}
\textit{Примечание.} Во время подъёма и спуска шайба не отрывается от
горки.
\answer{
	\begin{enumtask}
		\item $M = 3 m$
		\item $\flatfrac{\Pi_\text{max} }{ K_\text{max} }
		= \flatfrac{M}{(m + M)} = \flatfrac34$
	\end{enumtask}}
\tags{9, россия, динамика, энергия и импульс}